警暴深化 - 左丁山

警暴深化 - 左丁山

專欄以前講過，警察與示威者之連串衝突，造成警民互恨，警媒互憎之局面。五個幾月過去了，警民互恨更日益深化，睇直播畫面，一啲年輕示威者似抱「與汝皆亡」之決心，明明以少敵多，以磚頭木棍對付布袋彈與催淚煙及胡椒噴霧，根本強弱懸殊，仍然拚死無大害，唔怕畀警棍打到頭破血流，令旁觀者不忍。警察執法，如跟足警察通例及守則，應該點到即止，拉咗人，扣上手銬或綁着疑犯雙手就算數，但從畫面所見，警察屢屢乘勢抽水，疑犯已倒在地上動彈不得了，防暴隊隊員仍然來一個飛跪，借勢以膝頭鋤落疑犯背脊，簡直係意圖傷人，斷疑犯筋骨；又或者，已包圍疑犯，還要兜口兜面噴胡椒噴霧，傷人面孔。呢啲攻擊性行為，或者合乎中國公安部守則，但以香港習慣之西方價值觀念嚟睇，此非警暴為何？大概示威者以不同形式，分散各個地區，加上勇武者攻擊，已令警察疲於奔命，失去常性，忘記理性，警察通例守則自然拋諸腦後。

警察與示威者嘅粗暴動武，透過記者媒體，活生生呈現於香港市民眼前，藍絲睇咗，大罵示威人士破壞公眾秩序，毀壞他人店舖財物，係違法違紀之暴亂；黃絲看了，覺得警察過份使用暴力，破壞人權，且任性施放催淚彈，已經失控。睇嚟香港黃絲人數多過藍絲，商場內警察跌在地上，旁觀市民拍手掌，可見一斑。特區政府應嚴肅檢討，示威五個月之後，市民之正常生活受到影響，搭地鐵有障礙，點解和理非市民仍然甚少與勇武者割席？點解市民仍然同情示威者？未至腦殘心廢嘅官員都應該知道，現時警暴不得人心，警方越暴力，越恃勢凌人，越不按例辦事（例如展示編號委任證），越是難以平息示威行為。到了21世紀，特區政府文官還是任由警察用粵語殘片內，縣令與土豪惡霸勾結那一套，對不服市民喝令：給我打！（或者呢套係中央公安局相信嘅方法），直情係愚昧落後。假如「給我打」就可以止暴制亂，黎巴嫩、伊拉克總理使乜搞到要辭職？智利總統使乜要內閣總辭？依家香港警察仇視傳媒，推撞拘捕記者已成常態，根本不可能得到媒體支持（藍絲老闆控制之傳媒例外）。林鄭月娥與行政會議面對如此形勢束手無策等運到，因住天見久遠！

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com